[Web Game] Travian Kingdom Com1x3 9月22號香港時間晚上8點開ser!

一眾連登仔請留意
相信有唔少人玩過戰略遊戲 ，但係有咩好玩過同一班人一齊玩實時戰略遊戲Travian kingdom

黎緊有好多人會認真玩com1x3 60+ !
以下係新ser 開既時間:
COM1x3
9月22 日 香港晚上8點
傳送門 :
TG公海:
------------------------分割線-----------------------------------
引言

咩係Travian kingdom ?
Travian Kingdom 係一種戰爭遊戲。遊戲目標係透過軍事手段/外交手段撃敗敵國，奪得他國財寶，並成為全ser最成功既王國。

以下係三國分立, 藍色係連登仔, 其他2色係敵國

每個玩家一開始會有一條村莊，可以發展種田發展經濟(4種資源)﹑再用資源起兵打人/搶人/破壞人地條村莊(幾日概遊戲成果)

1. travian kingdom 同舊版有咩唔同呢?
玩家們可以組成唔同既王國。勝利條件: 主要搶地盤 財寶
-同Kingdom可以一齊搶treasure,一齊擴展領土,亦係新版travian既精彩地方!
Kingdom: kingdom由一位King,一(數)位duke,同埋領土內既governors組成, 只有King可決定入邊個外交關係
不過
連登仔....

-開AC個陣會有 2個role 簡: Governor 同King (但成個遊戲有3個role: governor,king 同duke)
Governor: 打robber hideout ,robber hideout 有資源+stolen good 攞，stolen good 賣左有資源(最多係crop) 一日(24hrs)可能有2-3個到，冇點計過
King: 冇robber hideouts 但可以有收tribute(最少係crop)
Duke有robber hideout 同tributes 收, 但hideout數量會少一半，tribute 多唔多睇你3x3 4x4 多唔多人咁
**duke係king委任的，重課同長on 優先
---------------------------------------------------------------------
Secret Societies : 呢種盟係一個秘密租織,無要求你既村莊位置,任何玩家都可以加入,所有連登仔都會先入呢個SS同其他巴打取得聯繫先. 同SS可共享戰報

secret society 主要係for 我地連登仔用中文交流(英文都OK) + 睇大家既troop 同crop production
大家記著要入埋secret society
---------------------------------------------------------------------
搬村
舊版你一開始個account係邊個方位係冇得變。你想自已條村同朋友相鄰既話要開2村。
但係Travian kingdom 你開始個條村係可以搬位
你可以由(10|10)搬去(29|-31) , 咩方位都得! 所以如果你一開始條村符近好似有好多狼，你就搬就可以。 不過搬村係要搬係一個王國(後邊詳述)領土入邊，之前要有先由國王批准。

我地會係開ser 一日內搬曬咁多位巴打去一個位，到時係tg group等消息就得
巴打係空窗期可以試下起下田，冒下險咁(起到普5就好)
仲有單兵撞綠洲清棒棒
---------------------------------------------------------------------
節奏快
起個件野如果 有5分鐘就起完既話， 可以免金 instant build。 所以一開始跟住任務做就會可以係20分鐘內 資源田 全3 。
資源量﹑起野時間都比舊版travian 多。
出兵時間﹑起士兵(資源)都比舊版travian 少。
如果你係狼完全可以係2日內 出保開搶，再snowball
---------------------------------------------------------------------
壓力比舊版travian 細
如果王國領土入邊有攻擊既話，全個王國成員都會有紅箭咀。會知道被攻擊目標同到達時間。 好既王國會幫防

好似下圖咁，紅色箭咀代表有玩家條村比人打緊 但係只要係國土入邊就全員都會有警報睇，同埋有到達時間

而且禁入去條村可睇到有幾多防，同米(唔夠就有人會幫send)

只要一個連登仔有難，四面八方一定會有人支援
因為 搞連登仔死撚硬
***以往經驗係夠時間到就一會救 , 救唔到(棒棒的話)都一定有人會追秒等清曬人地D棒棒
---------------------------------------------------------------------
資源累積速度快
travian kingdom 入邊個kingdom replace 左舊版 公會，個D 變左做王國
主要搶地盤 財寶。財寶多，成個王國既人賣stolen good 既資源就會越多!
新玩法
Relocation: 如果你冇入王國，而你又唔係你想入既王國既國界入邊，咁經書信同意既話國王會邀你去relocate 佢國界入邊。但relocate之後你所 有資源田LV 全變0。不過你所用到係資源田既資源全部會係你英雄個inventory 入邊，你想要幾多禁一個制就比番你。
---------------------------------------------------------------------
新既通訊介面
直接比圖!

-----------------------------------------------------------

引用舊Post新手Q&A:
1. 點先開到2村?
滿意3個條件:
-2000 Culture Point (Town hall開一次party就有任送夠)
-10級 Residence (唔好起錯Palace)
-3隻Settler

2.我玩既時間唔多, 又唔想做羊, 點好?
做Governor,建議你防兵同人口至少有1:1比例,令敵人搶你都冇著數就自己唔會郁你, 同埋2村開過黎入聯盟生防兵(聯防係呢隻game既靈魂)

3.我玩既時間好多, 又可以點做?
實力有返咁上下既巴打們,可以做我地king既duke, 唔需要交稅, 但要為佔地盤而開村

4.咩係15田,9田?
因為每隻兵都會食糧, 主村開15田/9田可以養好多兵, 攻兵村專用

5.好驚出保護期
冇野好驚, 你正常keep住有兵有資源田冇人會郁到你

6.唔課金會唔會冇得打?
唔會, 當時課左會有著數啦, 我都建議少貨買個starter pack, 但隻GAME好睇合作, 齊心就唔怕課金王
課金就要買土耳其，便好多普通既話課一隻火雞就夠

課左就係咁

7.我要出街/去旅行幾日冇得上網,點好?
可以係 set其他玩家做你sitter(代管)或者duals(一齊共玩acc)咁就唔怕啦,我相信短時間既話好多巴打都可以幫

8.電話版好唔掂喎,點搞?
官方個APP已經出左

又或者用teamviewer遙控自己屋企部電腦玩啦

9.好多時唔知起乜好?
跟任做基本就都保到你去2村架喇, 玩到2村都唔知做乜? 開3村囉

10.我仲係好怕畀人打,點好?
出偵兵,你有偵兵係條村,人地要數量多過你既偵兵先偵到,通常偵唔到都唔會亂咁出兵打你
仲可以提下新手搶人之前要偵下人, 因為呢一版TR 基本一出世個個都有兵, 小心為上. 如果人地有英雄係屋企就要睇下人地英雄裝備, 有雞鞋會自動走兵.

11. 幾多兵打人先得過?
遊戲入既Rally Point 有 Combat simulator, 衡量過先出兵, 免得死傷慘重, 然後比人羊化

-------------------------------------------------------------
巴打們想唔想征戰四方? 快D 入一齊玩啦
記住入黎L個名 同 吹個靚水先
內有更詳細攻略
如果你鍾意:
撩交打
種田食花生
嘴炮

就一定唔好錯過

樓主好有心機，支持

新手教學

舊紀錄

支持

好想玩

有興趣玩22/9 com1x3 既入左grp集中討論先

9月22日com1x3 專屬 tg group 傳送門:

唔好

好想同奧燒玩

留名先
舊登年代玩過beta版，最後ww輸撚咗
俾隔離3界聯手圍毆

留名
等贏第三次

黎緊個server 有幾屆winner 黎挑戰連登仔
manpower needed

未玩過收唔收？

收！

留名

上次好勁，控制2個ww都贏到

要再贏多個ser

快d黎一齊玩啦

童年回憶 想當年番學無咩時間玩又要走兵走資

同我一樣可以依家補番數

來吧一齊玩

我當年都有玩

所以好靠外交架都不過上round連登仔戰狼外交
俾三個大盟聯攻照贏

嗰年我記得玩到入人哋大盟然後自已友打自已友偷晒聯盟分
唔知而家仲有冇得咁做

有寶就得

愈黎愈多人啦

繼續推

推！

想JOIN 係咪要入TG 一齊

係呀我地下個星期開ser有咩可以入左tg先
我地要做戰前部署

傳送門：

做唔到長時間moon住 好可能做唔到壓秒協防之類嘅嘢
可唔可以加入一齊玩？

可以呀齋種田一齊傾下計都得

以前有玩過

後期好辛苦...

玩新定舊版？

樓主次次開左又唔見人

前期之鬼呀麻

種田起防休閒玩下

推

推呀推

9月22有興趣

咁加入啦

再貼傳送門：

我用app開game得com5揀，係咪要等遲啲開新ser？

巴打入左tg未？你岩岩開佢會自動幫你㨂唔洗理佢你出番去㨂other game world 就得

好多年前係舊登玩過高盧人
估唔到仲有人玩

而家國際see 咩情況

連登仔堀起黎緊個ser有起碼5個大盟參戰LIHKG為其中一方

大家快d加入啦

忍唔住啦

3幾年前廢青緊玩舊版雙開高盧條頓玩到人都癲，前中期都叫做到top個堆，但時間一耐就keep唔到
依家仲要返工冇得長mon game.
新版肝度有冇低左依家冇game好玩又想玩返

玩羅馬儲核，咁就可以唔肝

從來冇玩過羅馬

真心唔怕
kingdom 版聯防好易依家有得set sitter
可以長期有兩個隊友幫你走資走兵

所以大家一齊加入啦

佢個app好唔掂喎想搶個山寨撳幾廿下都岀唔到兵

宜家join會唔會太遲 好耐無玩過

唔會呀未開ser

我主要用web 版

諗住用app唔使放大縮細

好 9月22號再入黎睇睇咩情況

我以前玩羅馬前期唔起兵
起偵察同爆人口到頭幾名等人地唔敢打

羅馬兵咁撚貴唔咁做好易被條仔棍海sm

條仔掩眼一野扑落去

前期課金捉動物頂住先

課金大戰

課有課玩 零課有零課玩都可以好勁

By Deleted account
.............................................................................

零課玩家既成魔之路

當一班課金大神神仙大架緊嗰陣，有個零課粉餅靜靜雞爬左上排行榜頭十。

如何做到蔗渣價錢燒鵝味道?
1. 用盡每一份資源，並且積極farm資源
2. 每日online，得閒既夜晚要長期坐係電腦面前
3. 積極同盟友互動!!!!!!!!!!

唔同時期唔同策略：

1. 開game期：
a) 做任務
升級或者整兵都要環繞任務賞勵，而且要計任務利潤高唔高，時間長唔長
例如：
倉庫任務，因為利潤唔高，所以唔係優先做；
整兵任務，當資任務做到普5，就可以衝步兵解任。

b) 應否速2?
小弟冇速2，因為速2代價係犧牲任務獎勵，前期發展會冇咁平滑，如果你唔打算成為主攻手，或者盟有足夠人搶田，其實唔太需要速2。

c)重點升資
唔好因為平多手升城內建築(特別係羅馬)。前期，任務無關鍵築或者無需要建築，每升一次就拖慢你既經濟發展。
集中升資源田，早一秒升到，就多賺一秒錢。經濟差距，係靠呢一點一滴拉開。

Ps. 前期倉庫keep係8小時爆倉既大小，唔需要升到太大

d)good+hideout
為左前期發展，未入kingdom地賣3-5個goods係有一定需要，但唔可以多。
而hideout，一定要計戰損，如果資源上冇利潤，就要再整多d兵，兵力壓制個hideout。

e)英雄
唔用書既情況下，
前期1:1升戰鬥力同資源；
資源升到25-30點後就可以唔駛再升，全部點戰鬥力；
當有2000隻攻兵以上，就1:1升戰鬥力同攻擊加成；
升滿戰鬥力同攻擊加成，先再升滿防禦加成同資。

2. 發展期

a)普7任務
一村三色資普七任務會有大量獎勵，利用呢筆獎勵，有兩個選擇：
~i. 一村三色普八衝十
唔理cp夠唔夠起新村，完成三色普八之後，集中升一塊資源田上十，再起資源加成建築到三等，再普其他資源
Ps. 7 8 8 10應該有最大效益，但實操要考慮平衡資源

~ii. 起settler出新城，二村三色普七
停升資出settler，起完新城後，一村所有資推去二村普七。二村完成普七之後，再集中推一座城普八衝十

Active玩家建議玩ii，效益會好d

b)第二個cp slot
第二個cp slot唔好用黎起三村，而係升主村做city(即使唔係你長遠既主村)，farm cp既效率高d

c)平衡資源
前期對米需求有限，唔需要將米田普到好高level，米田平均低三色兩至三等。要米去market買。
Ps. 鐵平均低木磚一兩等，除非你有起兵需求

d)活用market
前期資源價值，木>磚>鐵>米，英既資源bonus可以點木，然後係market以1:1.2/1:1.25/1:1.4咁賣木。
當然個比例可以set高d，利潤大但資源流轉速度會慢左，自己平衡。

e)1000兵任務
當你最少一座城三色普十左+倉庫足夠大，就積極考慮做1000兵任。之後要將軍隊維持係1000以上，佩合一架ram，就可以siege hideout，增加利潤率。
如果係用羅馬，唔駛刻意整帝步，前期全部整古羅馬步兵就得，目的係為左平滑過渡前期。
當維持到1000兵，一日平均打到兩個hideout，經濟就冇咁吃緊。

3. Farm期
當d前期任務解得七七八八，資源同村又開始多，會發現d動作開始重覆。 點解會有人farm得快，重點係多資源，越多資就越farm得越快，不斷拉開差距。

a)定期坐低一晚是關鍵
當係你左新村，不斷由舊村推資源去新村升資，如果你係羅馬，一晚時間可以做到接近普七。
足夠active既你，會發現長時間只有四座城升經濟
i. 主村
ii. 尾村(普七)
iii. 尾二村(普八衝十)
iv. 尾三村(普十)

完成三色普十既村就起townhall，升到十，再升market 到20lv 起trade office，trade office 升到8級都算平，有特別需要先再升上去

用兩條已經發展既村去推尾三村，主村就靠打hideout，其他既村就起防兵，經濟基本都成哂型。

b)開party
除左主村以外，長期開大P，目標係平均2-2.5日一座新城。
(長期大p差唔多等於條村減產一半，整兵方面會經常斷queue)
我既經驗，去到day45可以有18城，其中兩座係city。不過呢個數應該係零課最高速咁濟，參考就算。
另外，到左day45就要停P，所有資源全力備戰

c)活用金銀
Day15-35盡量維持長開到三色bonus，呢段時期盡量爆最多既村。
之後就要儲金，到day45，就要開plus開到完ser。

d)唔優先升city
City既效益唔算太好，升資源田貴普十足足一倍，cp更加係低過一條全發展新村。
不過如果你唔夠active衝新城，其實都唔係壞選擇。
(City技巧：當你夠cp而residence未ready，可以搵座接近500人口既城升city，當ready好後，拆一棟建築跌翻落village，可以賺到多d cp)

4. 城市規劃(羅馬)(防手)(optional)

主村：(輔助攻擊)
考慮全力起攻兵，普十五+一日兩hideout，可以輕鬆排到兵營+馬房+工房24/7。
發展得好，到day45可以有30k crop軍隊+3000up投石車。

雖然後期呢批軍隊冇乜睇頭但足夠拆左前期ww既main building，將對家起ww既節奏拖後一日，同分擔攻擊，減少主攻手前中期損傷，專心儲核

兵村：(防兵)
最少一半村要有起兵能力，smithy要升哂古步同禁步，以備不時之需(但主力都係禁步多)
特殊配搭：古步+投石車，可以支援攻城，又起到一定守城作用

資村：(糧倉)
資村唔起兵，將無用既軍事建築拆左，最少起到7個糧倉(academy最好留低刷cp)，放到560k crop(開plus700k)。
我既經驗係20座城入面有6座，雖然會影響軍隊生產速度，但對於盟友有更大支援性質，特別係俾大攻手過夜。

太耐冇玩已經唔係好睇得明
原來個半月可以開到18村
定係舊Tr同kingdom有唔同

果位巴打都上到全ser top 20
呢個3x server都係玩2個月絕對做到

快d加入啦

push!!!

今次要70+

推爆佢

好耐無玩 想加入

入左tg先

唔好俾佢停

80+!

cls

幾年前同十幾年前玩過
但係未玩過x3
應該會chur到仆街

睇你想carry人定俾人carry
俾人carry咪唔chur

市場係唔係都仲可以課金平倉？

可以

90+

好疊馬

差gauls定roman

仲有 4 日

會唔會仲多過上次

80人now

好想快啲種田

推一下

唔好錯過

來吧

100人不是夢

pushhh

有冇玩過嘅都可以join
呢度有好多課金痴線佬會手把手教到你熟

準備再贏

就嚟90人
見到呢個post嘅就快啲入gp一齊玩

好期待

100+了

我記得當初玩
唔知3. Xversion
我朋友可以一條友贏曬成個遊戲
另外一個就話好似返工咁
每個村都派十幾十幾咁樣 去偷資源
睇住佢半個鐘就不停咁樣派出去返嚟派出去返嚟咁…...
跟住佢都係成場 冠軍

而家係咪仲係咁玩法

搶資可以用farm list sort 左先一次過send哂
kingdom 版玩搶寶我諗就難d自己一個玩贏

做king基本上無限資源 唔駛搶

kingdom係咪冇匈奴埃及
個ser玩幾耐

kingdom冇新tribute，得舊既3個
個ser預2個月到完

來吧最後兩日

新手鍾意玩農夫收唔收？
幾年前玩過下
唔識打人 多數過資同幫手出防兵

收

就嚟100個巴絲啦

快d黎玩

想問新版有得咁樣集村 附近咪冇乜死羊個d？
條頓一開頭咪難玩？

又唔會因為依家有hideout 俾你打死羊一樣有利申條仔上搶星

想join 但今晚返到屋企先搞

就嚟110人啦
未join the gp嘅記得快啲join

今晚8點準時入ser